美國留學 你問我答

我喺香港讀完中四後就嚟美國，讀完高中、大學、同碩士
移埋民到美國
從事高中數理老師並兼任升學輔導
如果任何巴絲有興趣嚟美國讀書或已計劃到美國讀書，但有疑問，歡迎發問。

係咪係西岸？，如果係美國讀完math degree 想留低教書難唔難？
多唔多人爭食？

r生意

應該唔難，唔多人爭食，因為數理科老師嚴重短缺，不過你英文千其唔好重香港口音。我自己都係讀完Chem之後搵公立學校嘅工
要注意嘅係未必每個校區都請外藉人士，因為佢哋要俾 working visa 嘅申請費用而且仲幾貴。我自己算好彩，金融海嘯前畢業兼搵到工，我個校區唔再幫外藉人士搞工作簽證同移民。

所以你係搵工嘅話記住記住問兩大問題：
1、會唔會幫你申請工作簽證
2、會唔會幫你搞埋工作移民

我個校區用到我盡先幫我搞移民，由工作第一日到攞到綠卡總共有九年（其中有一年咁咁L好彩俾美國政府抽我個 case 去 audit）

其實我想教cc ,又唔洗做research 又唔洗照顧中小學生

你有無碩士或博士？
我喺德州，呢度就唔需要碩士都可以教，不過就要讀最少18個 graduate credit hours 嘅任教科目。同埋 CC 應該相對公作空缺少好多，人工亦未必理想好多。

「你可唔可以唔好咁呀」

其實H1B/GC 同州份無乜關係，你喺邊度出世就緊要啲。
同埋學校係 non-profit, H1B 唔使受配額限制。
如果你讀 Civil 而無美國身份嘅話，會相對困難。
CC 係好好數嘅，睇落去⋯ 我自己就鍾意高中多啲，有人情味

各州都唔同。德州係有 inclusive
如果有 Special Education 嘅 certification, 應該係超易搵工，不過我見到嘅同事大部都唔係好識做。

幫手推香港人權法案

我聽你咁講，我就咁回應:
如果你想做嘢順便移民嘅話，教初、高中嘅機會會大過CC 好多，因為 CC 本身流失率唔高，所以搵工方面亦會比較難。同埋佢哋應該唔會就咁請個 Fresh undergrad。
至於點解我學校唔早啲幫我搞綠卡，因為學校本身人工又唔係話好高，當我攞到綠卡之後就好大機會會離職，而我亦攞完綠卡後一年就離開咗。所以在於佢哋嘅立場嚟講，會盡量拖。相反，我中同讀完博士之後做 Microsoft，同佢申請工作簽證之餘仲即刻幫佢申請埋綠卡。佢依家亦離開咗 Microsoft 去咗 Bay Area 做另外一間公司度做。

所以我個人認為啦，做 CC嘅話，你嘅 Bargaining power 未必夠其他本地人高，所以會有一定嘅阻力。

我建議你花多啲精力去改香港 Accent，如果唔係嘅話對你教書會有好大影響。我有個前同事，佢台灣人嚟，但係 Accent 超重，俾啲學生玩死。佢教咗一年之後就無繼續教lu...

我以我自己個校區為例啦
以前就每間學校有一個
依家就幾間學校 Share 一個 Psychologist
我見到嘅都係博士 Level,
不過我認為SEN係有得做，每個州嘅情況都好唔同
加州就會比較好做啲，因為資源比較多

我自己教嘅係精英班，所以SEN 嘅數量就較為少
普通班就會多好多 SEN

幫手搵人support香港人權與民主法案2019,簽以下呢條link 請注意要有美國地址

LA

你可以咁講，但係學期尾份 Evaluation 有可能俾學生負皮，咁你份工就成為問號。不過啦，如果真係 CC嘅話，如果你真係教得好嘅，佢哋亦 Feel 到你有心教嘅話，相對問題會少好多。如果你真係想教書嘅話，我建議你睇多啲教育心理學嘅書同 paper，對你將來會有好大幫助。你需要嘅話，我可以介紹啲書同paper 俾你。

巴打們 我求你地入泥睇睇
求你地幫我推
我想休息一下
日頭去夢遊 夜晚就推post
我就係想頭一頭

雙普選比獨立調查更重要

我5年前移民左去美國 high school >> 大學 依家返左香港搵工
但係我想第日返番去美國住 始終將來政治狀況唔太樂觀
英文算fluent 但始終唔及native程度 擔心搵唔到工 巴打點睇

出年會移民去美國
會係德洲 houston 個邊住 21歲想搵間cc 讀
英文dse 得2 可以點

點解唔去東西岸

想移民美國好耐

讀細電 搞hardware

黎緊會讀MS

Bay Area 校名係咪唔重要

好驚搵唔到工要番香港

原先hold什麼國家passport?

親戚係houston
所以去佢地個邊

h1b 到拎到綠卡需時幾耐？

喺美國讀mphil/PhD係咪唔使交學費
由第一日讀mphil 到攞綠卡要幾耐？

美國唔興 MPhil. 我自己就未聽過任何有名大學有 offer MPhil.

PhD 呢⋯⋯正常嚟講就係唔使交學費，因為你有 Teaching Assistant / Research Assistant 做。但到最後都係睇教授頭。所以有興趣讀 PhD嘅話，應該坦白問教授佢收唔收學生，收咗之後有無 sponsorship...

讀 PhD 係同你攞綠卡係無直接關係，綠卡與否要完全視乎你將來份工

打幾耐工先有綠卡？thx

有幾個問題要首先考慮：
你係唔係會俾人請？
俾咩公司請？牟利定非牟利？
你份工需唔需要碩士或以上嘅學歷？
超順利嘅（通常應用於碩士或以上學歷嘅申請人）快則兩年內。如果你唔係印度出世嘅話呢，最耐就應該六至八年就有。如果你咁好彩喺印度出世嘅話呢...而你又只得學士嘅學位嘅話，美國政府依家先批緊2006入紙申請嗰批嘅綠卡，即係佢哋等咗足足13年。

英文差唔係問題，係你自己想唔想進步
如果你住 Houston 入面呢，應該都係讀 Houston Community College

我自己住 Houston 嘅西南面，有咩問題可以盡問。我依家喺香港，過埋下個禮拜先番去。

利申： 我自己都係讀 CC 然後轉去 Univ. of Texas at Austin.
再利申：前 UT-Austin 香港學生會 President

有綠卡先？大把tech 請人但冇身份難dd
係唔係名校就唔係太緊要
但係名校就多d人請

就係無綠卡

想過黎讀MS搵工拎Green card

有無得申請d 學費幫助之類
係咪叫financial aid 個d
我靠親屬移民 無乜錢讀cc

高中數理老師 你夠唔夠錢食飯架

如果去美國讀master 有冇移埋民 同埋有咩要求thanks

其實淨教書呢就有啲緊
好在樓價低，金融海嘯之後就買咗層平樓
再加埋補習搵啲外快就都幾可觀
如果諗住一世做高中老師就死梗
人工加幅追唔上通脹
廿五年資歷嘅老師都係搵多過新入職老師 HKD$150K 一年

有。可以去 FAFSA 官網度睇睇
資助幾多好難講，不過政府可以俾你借 loan
Loan 有兩隻：即刻計息同畢業後先計息（有上限）
你要申請完之後先知會俾幾多或者俾你借幾多
其實學費嘅話，CC 都仲算可以，生活費就比較貴
同埋住 Houston嘅話好大機會要揸車，一闊三大。

想問下,
1)本身已經遲左1年讀,而家CC仲要讀3年,即係比同年既遲2年. 係咪有D哂錢哂時間
2)想轉UCLA駛唔駛比錢搵中介? 你地P.S./文書係唔係都係自己搞掂
利申international student加洲高中去加洲CC

1. 千奇唔好有呢個諗法，人人際遇唔一樣。 兩年真係唔算啲咩

2. 應唔應該用錢走精面我相信唔同人有唔同睇法. 但最基本你問自己靠呢啲入咗去，到畢業出嚟又可以靠啲咩？

用錢揾中介，倒不如用嚟揾個 personal tutor 補英文，或者用嚟summer 去揾啲有趣嘅exchange/volunteer 嘅嘢玩又可以寫落 personal statement

自己上 fafsa 墳 form 申請啦, 你個case 黎講應該都好大機會有 pell grant

Sorry:( 前幾日俾香港新聞充斥住，醒唔起要覆 Msg
(1) 其實 CC 可以唔使讀三年喎，我自己都係讀年半就 Transfer。你要睇下 Transfer嘅需求係乜，讀太耐 CC 反而會令你難報學校。仲有，有啲人誤解以為要讀書 Asso 先可以轉大學，其實好多大學都無咁嘅要求，通常讀超過30-36個學分就可以報 transfer

(2) 中介通常只係幫你搞文件，Personal Statement 其實自己寫都得，你唔介意嘅話我可以幫你睇，純義務。如果你寫得唔好我會直接同你講，我可以教你點寫不過唔會幫你寫。如果你想寫好啲嘅話，我會介紹你睇本書: Start With Why by Simon Sinek。我俾我個email 俾你： @gmail.com.

我會咁睇啦，如果淨係睇 fg 嘅就業率未必可以作準，因為你無綠卡。請唔請 International 係一條另外問題。我會建議你去下 Career Fair 探下口風，睇下佢哋有無意思請 international 同做埋 working visa 同綠卡申請，咁樣你可以自己衡量下利弊。

我自己都係計過教書係實請 international 先淡定好多，再加上我金融海潚嘅時候畢業，自己 GPA 又唔敢高，所以俾 chemical company 請嘅機會係極微。

盡量做多啲準備同資料搜集啦

1) UC一般要求60unit. 一黎CS major多野讀, 二黎CS 既prerequisite逐層逐層咁上, 三黎問過學校counselor & 外面中介公司意見, 都係話3年為主, 所以基本上都預左3年
2)巴打介唔介意我直接email 你, 分享下你既心得

歡迎 email

最近cc grad準備transfer 點知冇留意I20過期好耐
Overstay左半年 但一直有上堂 加上香港咁
就算新學校搞新I20比我 都有record
同埋唔知返去美國會唔會被拒
我讀nursing 唔知會唔會有影響
宜家nursing都唔知有冇機攞綠卡

你個個案有啲特別，因為如果你報 Transfer 嘅話，學校應該知道你係 International Student 同要攞 I-20.
首先你即刻問學校補番張 I-20 先
第二，你依家喺香港定喺美國？如果喺美國就問題唔大，如果你喺香港嘅話，咁你係應該要去領事館重新申請個 Student Visa，因為你已經轉咗學校。其實美國移民局未必會知道你 overstay，最緊要係你依家（或盡快）有張有效嘅 I-20，應該就無問題。同埋，發 I-20理應係學校責任，如果喺嗰半年內你係 Full Time Student 嘅話，咁問題唔會好大。總之佢唔問，你唔使自爆，佢問起就誠實作答，美國政府最唔鍾意人講大話。

讀 nursing 應該比較易攞綠卡，因為護士人手長期短缺，加上醫院係非牟利團體，唔使跟 quota。實際情況最好早啲 email 去問吓醫院嘅 HR，唔好自己估下估下。仲有，提醒你，畢業之前半年要申請 OPT。過程需時，唔好放自己喺一個危險嘅處境。

我美國Visa 2020 7月到期, 穩陣起件係咪12月番黎續會好D? 唔好等到6月先番黎整.

你預計幾時 transfer 先？我覺得12月或6月都無乜大問題
小問題就係12月你幾時番到嚟，你可以留香港幾耐？因為12月多假，如果有咩閃失就可能會失預算。第二就係最好就係用 transfer 間學校嘅新 I-20 去 renew 簽證，咁就唔使第時番香港或出境時再申請多一次。

我啱啱都睇咗 UC transfer requirements
其實你讀 full time 嘅話，而每個學期讀 15 semester credits，你兩年就可以 transfer。唔得嘅可以讀埋個 summer。我嘅憂慮係 CC 嗰面會唔會同你講讀三年你就信讀三年，變相佢哋可以讚多你一個學年嘅 fees。我以前 CC 個 counselor 陰9我，我讀 chem/pre-pharm 但係第一個學期無建議我讀 chem 1... 佢仲好好心咁同我講第一個sem唔好讀咁多，廢事你啲分唔得。我聽咗佢嘅意見，然後先發覺我 on9 咗。之後個 summer要take 番幾班去補番，亦因為咁我讀一年半 CC 就 transfer 去 UT-Austin.

申請居留權之前首先要有H-1B工作簽證。以過去數年嘅數據，由於好多印度人申請，年年申請額都爆，所以要電腦抽簽。工種無限制亦無優待，但喺某些非牟利團體做嘢就可以超容易申請H-1B工作簽證。以我自己為例，因為我喺公立學校教書，咁我可以唔使理個 Quota，直接攞簽證。

憑工作簽證申請居留權有幾大類別：
EB-1專才：例如你係啲超勁嘅學者之類嘅人
EB-2 碩士或以上人仕。注： 重點係份工需要你有碩士或以上，而唔係你有無碩士或以上學位。
EB-3 學士或副學士人仕。好似我咁。

你要有工作簽證先可以籍工作簽證申請居留權。工作簽證正常以六年為上限，如果你工作簽證到期時等候政府批核移民文件，你可以續領工作簽證到攞到綠卡為止。

美國居留權同香港唔同，唔係話你喺美國幾多年就有。大方向得兩個： 結婚或者公司幫你搞移民。（小方向當然有政治庇護）我喺美國由做高中學生到番工，足足坐咗15年先搞到張綠卡。

thx!!!

我個 friend 讀完 biochem PhD去咗大學度做 Post-Doc。如果係從事研究嘅話，應該唔係太難搵學校請，當然要睇係邊一科。如果係搵公司請嘅話，咁就會有一定嘅挑戰，因為公司要俾錢幫你申請 visa，而呢筆數唔細，手續又煩，仲要你係唔可以回水俾公司，因為係違法行為。

謝謝!!

唔該哂 我唔知原來要早半年申OPT

幾日前返左黎香港
因為新舊學校advisor都建議我快d離開美國
佢地話我宜家一直overstay 好彩我spring有上堂
之前問過 學校話到期要換係我責任
新學校幫我搞緊I20寄香港
不過佢地話唔肯定返去有冇問題
話幾年前正常冇事 但宜家美國trump上台難講d
如果要新visa 我nursing major唔知批唔批
通常佢地唔想批有移民傾向 呢個major通常都係想..

Tuition 係 per unit....
但係 fees 係 per semester 嘛
有啲學校淨係 fees 都成USD$2000一個 sem
你話佢哋嘅incentive 去昆啲學生有幾大

自己睇：

我咁講係唔想佢以為其他地方會好似香港咁
住滿七年就有居留權啫
等佢明白所有嘢都係睇份工或者係配偶
而唔係個逗留時間

呢個律師都係咁講，不過就睇緣份同口味
我自己就唔想為身份而結婚

知唔知IR-2移民嘅details？
btw 如果我有綠卡 daddy係美國公民 戶籍係芝加哥 咁我係咪自動成為芝加哥居民 定係點？
利申 準備緊遲啲返美國讀書

你嘅問題個關鍵其實係你爸爸依家喺芝加哥定係香港？
我啱啱睇咗 University of Illinois System 網頁 ()
佢哋列咗好多決定你嘅居民身份嘅 requirements
粗略啲講，如果你老豆有在 Illinois 長期居住、有物業、交州稅、或有投票紀錄嘅話就可以令到你做 Illionis resident。

＝＝＝＝節錄原文＝＝＝＝

A. Continuous physical presence—defined as no more than a three-week absence from the state of Illinois—for at least one calendar year as described above.

B. Domicile in Illinois of parent(s) or guardian legally responsible for the person. Domicile in Illinois of spouse.

C. Voting or registration for voting in Illinois.

D. Illinois driver's license or identification card and automobile registration.

E. Financial independence and payment and filing of Illinois income/property taxes and/or ownership of property in Illinois during the tax year or partial tax year immediately preceding the term for which the person is requesting resident classification. Just the filing of an Illinois state income tax form, or filing a form without substantial Illinois income earned, will not be judged as a significant criterion for reclassification.

F. One calendar year of gainful employment in Illinois or prove reliance upon resources in Illinois for more than fifty percent of the income sufficient to provide for tuition, fees, and normal living expenses, e.g., food, clothing, housing, and transportation. Reliance upon income earned from loans is not viewed as evidence of intent to establish residency. Employment in Illinois must be in other than graduate assistantships or student employment.

G. The lease of living quarters and payment of utility bills in Illinois.

H. Former domicile in the state and maintenance of significant connections therein while absent.

I. Admission to a licensed practicing profession in Illinois.

J. Long-term military commitments in Illinois and/or proof that Illinois is the home of record. The petitioner must complete a Military Certification Form which can be obtained at the Office of Admissions and Records [now called Office of Admissions or Office of the Registrar].

K. A one calendar year period of presence in the state for other than educational purposes.

L. Establishment of financial accounts at Illinois institutions.

M. Public records, for example, birth and marriage records.

N. Other official documents verifying legal, official connection with Illinois or with organizations or institutions within the state of Illinois.

O. Exclusive use of the Illinois address when home or mailing address is requested.

香港。。 但我擔保人(uncle)係係芝加哥

Btw 巴打識唔識人可以幫手代辦IR-2？

依你咁講，我會擔心你確立唔到你 Illinois/Chicago Resident 嘅身份，如果你讀公立大學嘅話，可能要俾貴 (out-of-state/international) 學費。我會建議你同你想讀嘅學校 admission office 問一問睇下你需啲咩文件。

我會好奇問嘅係如果你係 IR-2嘅話，你自己係咪已經有綠卡？定係你仲未過去 land？

我自己唔清楚 IR-2 嘅手續，我會建議你問你 uncle 有無相熟律師。

我未有綠卡 將會申請 而家搞緊啲文件
但係我見到B.寫domicile in Illinois of parent(s) or guardian legally responsible for the person?

讀完management 學士 master轉finance and banking會否好難grad?

巴打 我想問你知唔知香港地址點apply落flr ste apt

如果係 4樓A室嘅話就可以咁填: Floor: 4 Apt A 或者直接填 Apt 4A
Ste (Suite) 通常都唔識用於香港住宅。 Suite 通常喺美國係用喺鋪頭嘅店號。

你要注要番 Legal Guardian 嘅法律解釋，通常係指你嘅父母已沒有能力照顧你嘅時候先會委托一個人做你嘅監護人，例如疾病、老年、或嚴重傷殘，喺法律上可能你要同自己父母斷絕父母關係。曾經有人咁樣建議過我咁樣去做，不過我怕麻煩所以就無做到。我嘅意思係，你純綷住喺 Uncle 度未必足以令你 uncle 做你嘅合法監護人。當然，我唔係讀法律，我會建議你搵多啲資料、問學校、或者問律師呢個情況。

不過如果你係靠你老豆做 IR-2 移民嘅話，咁我會對合法監護人呢個做法有保留，因為你老豆係有能力照顧你，起碼經濟上支持到你。

呢個問題可視乎你報嘅 master program 對你嘅要求有幾高。喺美國嚟講， master program 一開始嘅時候通常都會重溫啲緊要嘅課題，佢哋會 assume 你乜都唔係好識咁，不過佢哋會教得好快，所以你自己要執生。如果間學校收咗你，grad 唔 grad 到就好睇你自己，佢哋教得嘅就應該係你讀得到嘅嘢，唔會特登難為啲學生。

如果係香港hd畢業，transfer去美國既大學繼續讀degree會唔會好難？

讀緊ccsf留個名

我會咁樣去分析呢個問題啦

如果你話 transfer 嘅話，可能未必會有喺美國 Community College / Junior College 讀完然後先 transfer 咁好待遇，原因係香港嘅課程未必同美國對等，美國嘅大學或者可以俾你 transfer 某啲 course，不過就可能有相對嘅難度同相當嘅時間。最壞打算嘅係你可能都係要用4年時間先可以完成美國嘅大學。

我自己有朋友以前讀書hd 過嚟美國，不過佢哋都係重頭由 CC 讀起，起後報 transfer。如果你想直接入大學嘅話，你就應該要考 ACT/SAT，從正常途徑去報讀入學。

想問accent點練番黎？重新學個DJ or kk音標？

Sorry 呀，遲咗咁耐先答。

升學主要係睇 GPA，學校嘅因素唔係話無，但係唔會好大。當然，如果你去一啲名氣比較大嘅CC，例 Diablo, De Anza 或者 Foothill ，同你同一陣線嘅人會比較多， 同輩嘅Support 亦比較多。

我會話，你花得起錢嘅就可以去 Bay Area，當買個保險。如果錢係一個 Concern 嘅話，咁你就讀好啲，揸住 4.0 去 transfer.

Sorry 呀，前排俾香港啲新聞 distract 咗。

其實我自己對 accent 嘅睇法是咁的：

你扮一個口音扮得多，咁你會代入角色，感覺得人哋點去講。不過如果想短時間內甩咗啲香港 accent （或發音唔準嘅問題），最好就係讀電影台詞，然後自己錄低自己點去講，錄完之後自己聽番，比對一下有咩唔同，咁樣你就可以點對點咁解決問題。一開始係會困難少少，因為你唔慣，同埋呢個動作好視乎你嘅個人性格。你貪玩嘅話會易上手好多，如果你怕醜嘅話，咁你會覺得好瘀，好難為情咁。

呢個啓發係源於思考自己細個點學語言。無論學乜語言都好，其實都係用模仿嘅方法。不過唔知邊條茂利覺得學英文要學文法、生字，所以好多香港都學唔好英文。

真係好多謝您感細心答我提問，其實之前自己都搵左英國女王嘅speech，Benedict Timothy嘅訪問同Downton Abbey準備逐個逐個照讀，不過之後有人話會學壞手勢，最好就由YT裏面有個好elegant嘅女士教DJ 音標學起。。我而家雙管齊下算

我自己就無學過音標，不過自己就覺得要講得有自信先可以培養到 Accent
如果無自信，又或者成日驚嘅話，咁就會回到起點

總結就係，越唔怕醜嘅人就學得越好、越快

有冇tg想問報grad school D野

TG @wxman

秒回thx

UT = UTexas???

講多啲資料嚟聽聽

同問 grad sch 野，直接tg 樓主可以嗎

小學畢業就過咗美國

歡迎

考咗 Qualifier 未? 定係寫緊 dissertation

Ching 我想知如果year3 exchange 過美國對將來申請美國碩士學位有冇幫助，同埋香港大學year 3 transfer轉過美國大學有冇可能

轉大學有啲困難，除非你唔介意讀多一兩年大學。因為你要 meet 到 degree plan 嘅 requirement。

Exchange 嘅話唔會話無幫助，不過具體幫助唔會話好大。

未呀
而家先第二年
同一樣野做左幾個月都冇進展

咁你當初為咩而去讀 chem? 仲有你讀緊邊門 chem 先?

我以前都做咗一年 o-chem research
做就係咁做，但係學唔入腦，所以 quit 咗
發覺自己其實鍾意教 chem，但唔係讀 chem
所以做咗高中老師，生活從此美好

我諗你要問嘅問題係，你係咪真係鍾意 chem
勉強無幸福

analyical chem
都幾鐘意讀大學時期嘅chem
Grad school lv chem都唔係chem黎
鐘意做lab但唔鐘意做research
點都會讀落去ga la 除非俾人踢走

如果咁嘅話呢，我會咁建意啦： 嘗試搵下一啲自己可能會鍾意嘅嘢，然後全身投入去。到最後你都係要寫論文。你都唔想做一個讀完博士但又無料嘅博士㗎，係咪先。仲有喎，你應該要開始諗下搵邊個教授去跟，投其所好，咁對自己未來三、四年都有幫助。

記住，你嘅未來幸福主宰於你個教授手上。佢唔意你嘅 research ，你就無運行。

我又問番你： 你平時有無習慣睇 paper?

同你差唔多，今年係度第十年

其實做緊果個己經係自己鐘意架啦叫
但做極都冇成果好灰姐
冇 需要先睇
本身勁憎睇英文書

想問下去美國exchange嘅財務
到時應該點帶錢過去？
eg換定美金帶過去/係香港開個美國提到款嘅銀行戶口/信用卡定點？
搞緊手續要Declaration of Finance好煩